<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="transformation.xsl"?>
<Page>
    <Info>
        <Titre> Documents Structurés</Titre>
        <Auteurs>SOY Ugur, GUILLER Kirian, IVANOV Alexander</Auteurs>
    </Info>
   <Menu>
	<Rubrique lien="accueil.xml"> Accueil</Rubrique>
	<Rubrique lien="presentation.xml">Présentation</Rubrique>
	<Rubrique lien="donnees.xml">Données</Rubrique>
	<Rubrique lien="naviguer.xml">Naviguer</Rubrique>
</Menu>
   
<Contenu>
        <Titre> Présentation générale du projet  </Titre>
        <Enonce>
            <Texte> Problématique : Ce projet a pour ambition de représenter les dépenses militaires dans le monde pour la période entre 1960 et 2018.</Texte>
			<Texte> Intérêt :  Illustrer la dynamique économique des pays à travers le jeux de données militaires qui sont en corrélation directe avec la situation économique du pays,
					la conjoncture économique mondiale, mais aussi avec les conflits mondiaux, inter et intra régionaux.</Texte>
		</Enonce>
    </Contenu>
	
<Contenu>
        <Titre> Pourquoi ce projet  </Titre>
        <Enonce>
            <Texte> Le budget militaire fait partie du budget de tous les pays.
		Chaque nation est obligée de penser à sa défense. 
		Néanmoins, il n'est pas aisé de trouver un bon équilibre entre l'investissement dans le secteur militaire et les revenus du pays.
            Les budgets militaires sont très représentatifs de la situation économique dans un pays ou une région donnée.
		La guerre constitue un facteur important dans plusieurs pays du monde.
            Malheuresement notre monde n'est pas un monde tranquil et même si la guerre n'a pas tellement d'importance dans les échanges politiques comme avant, c'est un facteur important dans plusieurs régions.
       Suite à cela les hausses et baisses dans les dépenses sur l'armée nous montrent la conjoncture conflictuelle dans les différentes parties du monde.  </Texte>
            <Liste> Nous sommes partis du principe qu'il est possible de voir la sitation économique du pays à travers ses dépenses militairtres ponctuels et la capabilités des pays de maintenir ces dépenses sur une étendue d'années plus ou moins longue.  </Liste>
            <Liste>Les dépenses militaires sont en corrélation directe avec la situation économique du pays </Liste>
            <Liste>Les dépenses militaires sont en corrélation avec les situations conflictuelles dans le monde </Liste>            
        </Enonce>
    </Contenu>
       
    <Contenu>
        <Titre> Étendue du projet  </Titre>
        <Enonce>
            <Texte> Pour donner une apperçu plus détaillée de la situation économique d'un pays et des situations conflictuelles, il ne suffit pas d'avoir juste les données par pays.
			Notre projet  donne une vision plus large avec plus de variables: pays, régions, économies etc. </Texte>
            <Liste>Le projet présente un éventail des données militaires reparties sur les économies, les pays, les régions etc.  </Liste>            
        </Enonce>
    </Contenu>
</Page>